ls ==> LISTA

cd DIREKOTRIJ ==> ULAZAK ILI POMAK U DIREKTORIJ 

git clone  REPOZITORIJ==> KOPIJA REPOZITORIJA NAKON DOHVACANJA URL

git status ==> STATUS IZMJENE ILI PROMJENE

git add IME_FILEA ==>  DODAVANJE DATOTEKE

git log ==> 

git commit -m "PORUKA" ==>

git push origin master ==>